香港警察爆門入屋 被指威脅將市民掟落樓

一宗香港警方控6人串謀暴動罪案件，12月２日在區域法院續審，並傳召了拘捕被告的探員鄧梓良作供。辯方盤問鄧梓良時指出，鄧在威嚇被告交出手機密碼時稱，「你好快點講，再不講就掟你落樓」，又威脅另一名女被告，「你今日死定啦，你不死都無用，你跳出去啦不如」，鄧全盤否認辯方的指控。

據「立場新聞」報道，香港警方於去年 10月 1 日清晨，破門而入銅鑼灣人和悅大廈9樓一個單位，搜出五罐白電油，拘捕 了6名男女，控以串謀縱火罪。6名被告分別為張浩輝、胡凱富、陳子斌、蘇美莉、李盈莉（17歲）及沈卓勤，控方於開審前突然申請修訂控罪，改控6人一項串謀參與暴動罪，各人均否認控罪。

探員鄧梓良在作供中稱，案發當日於督察黃遠司帶隊下，突擊搜查涉案的單位，由其同事以爆破工具打開單位大門，他衝入單位後，在一間睡房發現了3名男子，他向3人表明身份「警察，起身」，然後查問3人的身份證位於何處，首被告張浩輝表示其身份證位於床尾黑色背囊內。鄧梓良稱他於該背囊內搜出首被告的身份證、防毒面具、粉紅色過濾器、護目鏡，及於錢包內購買白電油的單據等。

代表張浩輝的大律師李國威盤問鄧梓良指，鄧曾於單位內要求被告交出手機密碼，更帶被告進入廁所內，對被告表示，「你好快啲講，再唔講就掟你落樓」，鄧又打開沒有窗花的廁所窗，壓著被告的頸部，將他的上半身推到窗邊威脅，「你望下呢度好高，好容易就掟你落樓」，又要求被告在廁所內大叫，對方照做後又嫌不夠，「唔夠大聲，再大聲啲！」

代表蘇美莉的大律師則指，鄧梓良於單位內曾用手捉住蘇的面頰指，「生得好眉好貌，點解要做呢啲野？」，並推蘇到廁所窗邊，表示「你今日死梗啦，你唔死都無用，你跳出去啦不如」，使蘇受驚一度不知如何反應。

辯方指，警方持爆破工具入屋後，向各被告說「再郁打爆你個頭」；又指事發時首被告張浩輝背囊內原本只有錢包，是鄧梓良將防毒面具、護目鏡、手袖、紅色燈及綠色繩放入背囊內。鄧否認所有指控。

案件原定11月30日開始為期18天的審訊，但由於控方改控各被告串謀暴動，申請押後明午再訊。辯方則表示上周六才得悉將改控罪，並新增證人及證供等需要準備。法官沈小民質疑控方有否給予辯方足夠時間準備，並質疑控方為何仍有新證據，因為之前已有兩次預審，並指「現在是否你們說了算？可不可以公道些，你們已經擁有所有資源，為甚麼準備一宗案件都可以出現這麼多問題？」直斥浪費時間，聆訊明天再續。

網民則擔心，普通人家裏有５樽打邊爐的白電油就犯法？能給個可查閱的標準給市民嗎？

黑警終於開口講掟人落樓

強姦同掟落樓都隨口講到好似日日做咁

推

咁之前日日都有幾位墮樓嘅事件
已經唔係日日做
係每分每秒計劃及執行了

個官一定會話被告謊話連篇屈鳩個警員啦 晒鳩氣法庭

刑事恐嚇

黑警死全家

講埋出口

仲有王法嘅

有諸內必形於外
冇做過嘅，係唔會咁順口講呢句野

沈小民就放心啦，一定唔會入